<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Doan Nguyen</title>
    <link>https://doannguyentrong.github.io/</link>
    <description>Recent content on Doan Nguyen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</managingEditor>
    <webMaster>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://doannguyentrong.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Giới thiệu về Machine Learning</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/introduction/</guid>
      <description>Giới thiệu chung Định nghĩa: Machine Learning(ML) là một nhánh của ngành khoa học máy tính (Computer Science) tập trung sử dụng các phương pháp thống kê (Statistical techniques) để trao cho các hệ thống tính toán (máy tính) khả năng &amp;ldquo;học hỏi&amp;rdquo; từ tập dữ liệu (data) mà không cần phải được lập trình một cách chuyên biệt.
Theo định nghĩa trên bạn nên chú ý rằng khả năng &amp;ldquo;học hỏi&amp;rdquo; của các thuật toán ML dựa trên một loạt các phép toán thống kê xác suất và các quyết định/dự đoán do thuật toán đưa ra hoàn toàn phụ thuộc vào dữ liệu (data) đã thu thập được.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Make a conversation between two ESP32 using MQTT protocol</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/posts/test-two-esp32-making-conversation/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/posts/test-two-esp32-making-conversation/</guid>
      <description>Make a conversation between two ESP32 using MQTT protocol Introduction I got two ESP32 from a China shop for just $10 including the shipping fee to the US. ESP32 is a very powerful computer with a dual-core Xtensa® 32-bit LX6 240MHz MCU, even more powerful than a supercomputer in the 90s. Also, 448 KB of ROM and 520 KB of on-chip SRAM is abundant for embedded programs (mine are ESP32-WROOM-32D).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A single framework for inference from different pre-trained models (Caffe, MXnet, Darknet, Tensorflow, ...)</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/posts/opencv-dnn-inference-package/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/posts/opencv-dnn-inference-package/</guid>
      <description>-- Object Detection and Localization from overhead cameras in fixed area This micropackage includes:
 object_detector.py: A wraper of opencv dnn module for different sources of pre-trained models: caffe, tensorflow or darknet &amp;hellip; You can use the same framework, which contains only 2 methods: forward() and post_process(), for all models from different architectures. localizer.py: A simple localization algorithm for overhead camera in fixed area  You can:
 load the interested model in and use it directly to infer from an input.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clustering- Những kiến thức mở đầu</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/clustering-introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/clustering-introduction/</guid>
      <description>Giới thiệu | Clustering là phương pháp nhóm một tập các đối tượng(object) theo một cách mà các đối tượng được đặt trong cùng một nhóm (cluster) sẽ mang trong mình những đặc điểm tương tự nhau hơn những đối tượng nằm trong nhóm khác. Đây là một nhiệm vụ cốt lõi của data mining hay dịch ra là đào mỏ dữ liệu, một phương pháp được dùng phổ biến trong phân tích dữ liệu thống kê (statistical data analysis), được dùng trong rất nhiều lĩnh vực như: machine learning, pattern recognition (nhận dạng nguyên mẫu), image analysis (thống kê hình ảnh), information retrieval (khôi phục thông tin), bioinformatics (phân tích dữ liệu di truyền - gene), data compression (nén dữ liệu), và computer graphics (đồ họa máy tính).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>k-Means Clustering</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/k-means-clustering/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/k-means-clustering/</guid>
      <description>Vài dòng giới thiệu về thuật toán | k-Means Clustering là một trong những thuật toán đơn giản và nổi tiếng nhất của làng Machine Learning. Nó là phương pháp tuy đơn giản nhưng đặc biệt hiệu quả trong bài toán Unsupervised Learning, khi mà dữ liệu của bạn chưa được phân loại (unlabeled). Mục tiêu của thuật toán này là chia nhỏ data của bạn thành k groups dựa trên features được cung cấp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>k-Nearest Neighbors</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/k-nearest-neighbors/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/k-nearest-neighbors/</guid>
      <description>https://www.analyticsvidhya.com/blog/2018/03/introduction-k-neighbours-algorithm-clustering/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mixture of Gaussian</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/mixture-of-gaussian/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/mixture-of-gaussian/</guid>
      <description>=========</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Power iteration Clustering</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/power-iteration-clustering/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/mayhoc/power-iteration-clustering/</guid>
      <description>==========================</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Học từ MIT, Standford, Havard... MIỄN PHÍ, Tại sao không?</title>
      <link>https://doannguyentrong.github.io/youtube/hoc-tu-mit-stanford-mien-phi-tai-sao-khong/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>nguyentrongdoan.0@gmail.com (Doan Nguyen)</author>
      <guid>https://doannguyentrong.github.io/youtube/hoc-tu-mit-stanford-mien-phi-tai-sao-khong/</guid>
      <description>Thực ra thì mình đã viết nội dung cho video này từ cả năm trước rồi. Nhưng chần chừ mãi không quay, vì mình thấy rằng đa phần số đông thích cái gì đó đơn giản, hài hài vui vui, dễ chơi dễ chúng thưởng. Đó là lí do 3&amp;frasl;4 băng thông Youtube dành cho video ca nhạc, đến mức Google phải tách mảng Youtube Music ra thành một app riêng.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>